我係絲打，老實講 我唔鐘意做工程既男仔。

污糟
無學識
粗口橫飛
無技能
死剩把口
賭
叫雞
食煙
工時長

同過一個工程巴打拍拖
出街食飯睇戲都要聽電話

engine仔先好喎

垃圾行業

之前公司黎左個新女同事
有條毒撚狂追人
嚇到條女唔夠兩星期Quit左

行申：Engine仔

拎咗牌的工程師你咪又出晒水

果D叫地盤 工程師係另一班

係，D工程老最鐘意無時無刻講公司。

明明放假無人跟本開工，都係要打電話講

=.=

BB

冇人想知。含撚喇

-.-

0.0

莫道選擇人

你老母

Programmer算唔算工程？

冇工程佬你住緊d摟邊個起？

醫生律師識起摟？

你又知人地會鍾意你？

除左污糟拿渣啲
好似冇樣中

識追人既就唔係毒撚la
on9
又屈

工程地地盤呀

你口中講嘅工程師係唔係地盤佬

坐地盤會乾淨咪即係無做野lol

女人

死啦 見你咁形容法 我都唔好意思講我係番工程
你個係地盤佬 唔係工程佬

你冇學識咪同埋d冇學識一齊

做工程師果d起碼都degree grad
你同個散仔一齊就屌9晒全部工程仔

電腦工程

啱呀,N賤垃圾到沒人有

我係工程絲打，我唔覺engine仔有你講嘅缺點，有啲仲好champ

喜歡我嗎

但揾10皮

老實講 我都唔會鐘意你

港女

仲有人工低

無技能點做到N展，講笑咩

就係呢個行業夠垃圾 啲人先會爭住做政府

我從來冇聽過醫生 律師會爭住入政府

好過工程狗連表面風光都冇 人人唾棄

咁又點，關人撚事

冇錯， 工程 >>>>>> 醫法

我就做工程 中曬 呢世都唔好有好

你係同地盤佬拍拖唔係工程師

工程佬做幾年閒閒地都揾緊30 40k
考埋牌做多幾年仲可以多成倍

你要分清楚地盤佬同工程佬 分都唔識分
你咪簡個揾緊1x 20k既西裝友
反正我揾緊50 60k點解要簡你呢d女人

冇家底你揾20k同3，40k有咩分別，係所有人眼中咪又係窮撚，加多個0係後面就話啫
揾5，60k冇家底一樣冇好條件嘅女仔想要啦

你咁講仲有咩好討論
不如改topic啦
改做唔鍾意窮既男仔得啦 關工程咩事 9588

咁你咪搵番個5-60K既男人囉

土木工程師算唔算做工程既男仔?

慢慢打飛機啦 15k 西裝友？

唔通你就係15k西裝友？

樓豬is地盤佬

你自己討論人工先，人地個post都冇講過關錢事，你係都要拉去比人工
如果要鬥錢就就唔到工程啦，人地ibanker, 醫生好多幾十萬，過百萬一個月，甚至連登仔最唔中意嘅保險狗都好多過百萬年薪啦，仲要依啲人大部份有家底。幾時輪到5,60k班工程睇人唔起
揾緊5，60k點解要簡你呢d女人都講得出，依家5,60k好巴閉？買件balenciaga風嬲都冇左20k啦

工程師仲衰過地盤佬
有哂地盤佬啲缺點之餘 人工仲要唔及地盤佬

25K無西裝 溝唔溝仔

知唔知工程師做咩嘅

50 60k的確係少 做左6年先得咁既人工
不過可能係你半年人工? 咁嬲做咩

仲要5,60k係條傻仔自己吹出嚟
5,60k起碼要Seinor Engine先有
起碼做十年野先會係SE
何來幾年上到5,60k? 唔知行情笑大人個口

睇唔過眼條友以為5,60 k好高人工啫 家父一個星期都接近，我就未做野唔關我事

點解工程淨係SE
你既知識都好窄下
其他building唔係工程 6年考到牌真係無50k？
你識唔識架

其實樓主一個工程師撚晒全個engine school涵蓋嘅工種(由cs到civl到ie)除咗引戰仲有咩意義

連登仔個個千萬年薪
5,60k真係好少

連登=全港top0.01%精英份子

今時今日50 60k真係無
原本都係諗住串樓主
點知激嬲成班15k狗
真係好唔好意思

少

屌 無睇user name就入左黎

咁你都係做雞，扮咩清高

我男朋友除左係地盤佬講粗口 其他都無喎

大把人6年先岩岩有個牌
有堆人6年都未有

老實講
做緊工程識好多朋友都係

唔浦 唔飲 唔食煙
口才好 見識多 又多活動
靚仔唔毒仲要幾charm
工時長短睇自己心態
做人做狗自己決定
叫雞多粗口都係睇人
不過佢地都有女了 基本可以搵好過樓主好多既女

當然有d毒撚一個月ot百幾個鐘
開口埋口都係講學術講返工野
一大班人食飯講 幾個人食飯又講
呢種毒撚真係唔配有女
仲影響埋其他人 破壞正常傾計氣氛
希望呢種人可以成世做狗
不過連呢種毒撚都有女
就知做engine搶手啦
你唔鍾意既野大把人想要
不過想補充多一句
希望上面講果種毒撚 一世冇朋友冇女
除非佢做返正常人

抵你冇仔溝

收爹啦門狗！

50 60蚊個鐘炸下話

自己同個柒嘅一齊，就去數鳩啲地盤佬
你唔鍾意關人撚事咩，咁撚柒多批評，唔撚係做呢行都要入黎屌你老母先得

笑班工程佬搵50-60K少嗰個人，真係想問你搵緊幾多 如果又搵唔到依個人工，又笑人搵得少，就去下增值下自己，唔去笑人人工低

呢到d人非富則貴 你無千萬身家都唔好岀聲

工程師又唔同講法啦 得civil先叫做工程咩

又引到戰

岩呀 不過呢到d人識條鐵咩
解釋黎都浪費口水

IT都有工程

唔好睇少it狗 好惡架

我發覺IT有兩種
A好撚毒
B好MK

上次見到個極品
又大又厚大眼鏡
裝部腦裝左大半日

講到你有資格揀咁

A既比例應該比較多
眼鏡係造型黎架

今時今日買超薄鏡好貴咩
有d it 個look好mk
mk look可以擋3醜

土木工程師

機械/電機/屋宇裝備工程師

做銀行最好

雖然工程係狗先做
不過工程點樣冇技能

我係巴打，老實講 我唔鐘意連老盤佬同工程師都分唔到嘅女仔

冇
政府工程師起薪六、七萬者
MTR、AAHK人工待遇差少少咁

冇父幹，就全部都係垃圾
樓豬講得好 ，希望我班工程師朋友識唔到呢啲極品

做工程無學識?
黑人問號.jpg

佢咩人咪識咩朋友囉

樓主已經好好人，叫你班地盤佬做工程師

無技能

有咩好

0/10

連登係全港最大嘅工程狗討論區

你開個咁嘅post同上babycondom屌柒啲老母唔識敎仔有咩分別

係咪有人唔識分地盤同工程

由得班工程撚圍爐打飛機喇

我鐘意好撚有錢仔
利申 理閪佢嫖g賭a飲y吹

根本樓主識果個地盤佬

樓豬女神比工程仔媾左 心心不忿上連登唱衰工程仔

屌，想㗎？

絲打唔好工程師同地盤狗撈埋一碟好嗎？

同意 樓主可以考慮下我

無學識既話你無電無煤氣無水無冷氣無樓住啦

笑死人 一百個入面有四五個囉

2300一工洗閪你睇中咩

40k 工程師 路過

臭雞確定

橫掂都係吹不如話到工程全部係義工唔收錢

咪賺得個10萬多d
咁就出水

佢地冇出糧

60k 工程撚路過

樓主已獲臭雞認證

it 狗比N展毒得多

大家睇返樓主聲都無岀
開個post黎等大家互屌咋

吳彥祖都係工程建築師

請善用起底功能

我做工程，都否認唔到

拎左牌咪又係35K

香港既工程得番BS 大樓 Civil EE
工程佬同地盤佬有乜分別？

今時今日搵40k同20k都無乜分別

認同，真係無得否認

香港有閪工程咩，得個幾範有工開

所以著得西裝嘅就一定係搵20k

所以高尚嘅工程師要同啲搵20k 嘅人比較先能夠顯得自己尊貴啲

所以呢個世界淨係得錢 好叻仔咁做到bd搵六萬六坐始創 放工穿過一堆污煙瘴氣毒自去間mk bar happy hour同個喺citibank tower返工嘅manager 去ce la vi 望住個夜景飲返杯 兩者原來係完全冇分別 因為大家都係三十頭搵六萬人工

所以好似啲工程師咁口窒窒 油淋淋 瘦蜢蜢 只要搵到60k 即係啱啱好過到600萬樓（400呎新界新樓）壓測 就會有女朋友

所以做工程係會識到好多女 可以俾你有機會慢慢揀

所以返工識唔到女都唔緊要 出去speed dating 用工程師身份都可以贏晒其他唔同類型嘅專業 例如律師 醫生 會計師 等等

姓咩？

垃圾行業
利申已轉行
上面話地盤同工程係兩件事真係得淡笑
俾你fg做到consultant又點，有幾多人考到牌，入到client政府？最後咪又係死死氣做翻contractor地盤佬搵真銀

對唔閪住

老個一代就真係有你以上講既野
2X歲個D人返工會打扮自己先出門

所以做得工程一定係無學識 無文化咁揾錢

所以高尚既中環西裝友會感覺自己係高人一等
因為著得返工既衫都有型過人

所以咁多外表包裝得好好既人 得閒都會係fb ig show比人睇生活最好個面 去邊到威 開枝幾多錢既酒 去trip坐商務位
因為想話比人聽自己係成功人士 有頭有面 唔似地盤佬呢d打份牛工去mk bar 咁d見到咁勁咁有面就濕曬 因為真係好勁

所以呢d人一定係人生贏家 因為日日都過得好風光

所以最後咩都唔使講 做地盤 工程一定係最cheap最賤 就算揾到幾多錢 都比唔上西裝office工

咁樣滿意未姐？

咁你係律師定醫生阿?
有幾多真係返citibank tower既managersssss真係咁得閒去飲返杯阿
唔使ot可以早d返去陪下仔女都夠開心啦

佢呢d 咪就係講到天花龍鳳 又唔諗下自己係咩料既人
鍵盤戰士咪呢種

Child黎講好多架喇 地盤佬世界第一

一直以為樓豬係gay佬, 我錯怪你了

唔係地盤就差喎 我條仔唔煙唔嫖唔酒 就係因為地盤佢難識女仔 更加好放心佢冇另一個 唔似其他人成日怕條仔會出軌 同埋會好有交帶 去邊放工會講聲 因為毒撚 時間都會大部分比我
同埋冲完涼就香架啦
我唔信你出完街 個頭唔係又油又臭咯

好絲打

粗口我都講啦

謝ching

仲有工時一d都唔長 好過d office 仔 要ot
地盤朝八半晚五三
我唔覺得長喎

你知唔知咩係工程師咩係地盤佬

咁你咪揀個唔係做工程嘅男仔囉，關我撚事咩

我係巴
我都覺得冇錯
邊似得外國既核電工程師咁型

工程最遲6點收工
有學識 係你無知

假膠都有人信

假膠樓主開完post已經走左啦

你做咩行業咁巴撚閉

喂修下車都算係工程男咩 咁地盤佬都係工程師啦

下 請收皮 唔知咩事唔好亂話唔同職業嘅人
我覺得要成日ot嘅office佬仲差

Ching好有明智

男朋友做工程
樓主講既缺點一樣都無
我愛男朋友
不過咁講
咩質素既人自然吸引翻相同質素既
所以樓主....

因為我讀工程 知工程有幾難讀

工程 = 官商鄉黑勾結既最大行業
做工程嗰啲人 好人極有限

岩呀
好彩我做倫敦金
日日西裝返中環
日日幫人搵錢
D客叫我金融才俊

如果你要咁講我冇野好駁
只不過係嗰位絲打好無知 只係想講返佢自己唔識帶眼識人
自己無知開po 都算 連埋乜都唔知頭唔知路走黎搭嗲
我覺得就真係好有問題
同埋我條仔唔係冇缺點 我只係講返佢覺得錯嘅point
冇人係完美架ching

識好多工程好多唔爛玩，有學識，幽默，有責任感既好男仔 做人唔好咁Stereotype引罵

呢個係地盤

我男朋友都係工程
你講既缺點一樣都無之餘仲好乾淨 好聰明 幾靚仔
而且對我好好 好錫我
可能樓主既質素剩係足夠吸引咁多缺點既男仔

地盤佬就6點收工
工程？你6點係site上翻黎繼續做文件野做到八點啦
利申：做緊

未婚夫係engine佬
工時長
返地盤長期要聽電話

冇話過佢地唔洗ot 可能飲完野都係返去公司 同時你喺bd 批則都唔好預自己可以日日準時放工 唔同職業俾到人唔同嘅lifestyle 而工程師嗰種lifestyle 一定唔係吸引 搵到60k以為自己好威有資格揀女真係未免太井底之娃

做工程師從來係用自己內在嘅能力陌陌耕耘 呢份工唔會俾到啲咩lifestyle你 亦唔會令你嘅softskill 同外在有啲咩成長 因此其實唔難明白點解同你一樣搵咁多嘅中型公司manager可以fit in到不同classy嘅場合 而你係站著如嘍囉 所以到最後無論你搵幾多錢 你都係差啲野

再講 如果你覺得citi tower 都仲係好離地嘅 你sub 其他office 落去同樣valid 因為始創/政府合署 office垃圾 地理位置垃圾 一個喺自己專業範疇咁有能力嘅人每日屈9+個鐘喺一個咁嘅地方 同啲女講都冇面啦 仲好意思話揀女

跳返出私人市場 望望其他專業嘅top firm 喺邊 再望下自己個行最top嘅竟然喺沙田喺九龍塘 冇view冇amenities 啱啱charter咗搵37k 想搵間好嘅gym 買個membership 獎勵自己 但點知office附近乜撚都冇 想造套西裝又冇 搵cellar買支酒又冇 想同女友fine dining都冇 辛苦咗咁耐都係想搵多啲錢享受下姐 但到最後都係要塞著車去老蓮咁遠嘅地方先有得做呢啲野

咁你咪知份工不但唔賦予你好嘅lifestyle 仲限制著你去探索人生

最重要係佢講到自己做工程搵60k好威威可以揀女 但其實同其他行業同一層職業階梯嘅專業人士比較 工程師真係唔會贏到 甚至係bottom feeder

你又有冇諗過其他人金碧輝鍠嘅生活 其實就算剝咗層包裝 都好過你嘅生活好多倍 更重要嘅係佢地唔係扮出黎 而係真係享受呢種lifestyle

原本每個人都有機會去追尋一個好美好嘅人生 只不過係因為語文能力唔好 冇自信 成績唔夠好 太唔presentable 先去做engine姐 用生命用勞力去換返少少尊嚴 而所謂嘅尊嚴僅僅係建基於錢上面 嗰啲摺毒性格唔識present 其實到你做到senior engineer都係冇改善過 跟著你話有得揀女又好似講唔通喎

同埋你都講 中環西裝友著嘅返工衫有型過人 咁係人都鐘意美觀嘅野架啦 冇錯架喎 而衫呢啲野有手有腳就著得 咁點解唔少工程師仲可以係咁不修邊幅 完全冇覺悟要提升自己形象 而佢又講到做工程師咁好搵 即係冇金錢上嘅問題啦 so what is holding u back

小妹表示唔撚認同

地盤係工程的一種
但工程唔撚係地盤你訓醒未

撚狗咁撚 成班AE sub仔 起哂鋼

你又知人地叫雞 莫非你就係？

淨係睇你打字已經知你平時係d自以為事 仲要係d好撚麻煩既人

同返工程佬比咪威囉 同醫生banker比咪on9囉

你又邊間醫院既醫生咁把炮？

我無業

你就好啦 有錢使撚做咩

可能係啦 有時更加會同你一樣對人唔對事 btw 唔係話想傷害你 但連poly speed pt degree 都唔收你 你係真係有啲野

大部份醒目睇到big picture嘅工程佬通常都係有唔少埋怨 而啲低下層通常係最識自我安慰 如果唔係都唔會忍受到自己喺一個社會地位低嘅行業做低下層

以為起下底就知道人地咩底子
你呢類人都真係好天真下

我明金壁輝煌既lifestyle好吸引 但真係唔係個個enjoy 文字間都知你擇仔一定係銀碼幾大 開到幾貴既紅酒
我自問2邊都做過 唔知返PP係你心目中算唔算入流 根本2邊既人完全唔同 中環當然多智醒仔女 但同樣地城府都好深 同人相處點都留一線 至於engine佬都多仆街 但搵真心同事一定易好多 返工都輕鬆好多 當然你可以話我廢 handle唔到 無自信 但某d人就係喜好呢種模式 應該就係你心目中既下等人

我前dept head 年薪幾m 放假就去美國陪仔女玩summer camp 佢太太做珠寶拍賣行一單deal都千萬美金 sorry我呢d下等人真係聽到都有壓力
但你睇到有能力既男人係會搵咩女人做老婆 上得連登既男/女有幾多係呢種class？
唔係呢d level就要比人串比人踩？

btw現今香港真正出富豪既地方係觀塘九龍灣呢d你口中既垃圾地區 仲有返工當然polo>>>>>>suit 你d女人點會明

佢既內容其實都想係講有錢上流人士既生活
同行業跟本無關係 你做個文員 但屋企有過億
都可以享受到佢講既life style
我唔明佢點解係都要解讀工程佬就係做唔到上流之軰 跟本你有錢就得 關行業咩事？
我唔知佢係咪比地盤佬工程佬恰過 淨係知佢好睇唔過眼呢個行業

佢淨係講到中環office佬有幾好 有幾咁有生活
細路仔唔知以為個個做office工就做到上流之輩 比佢昆入行 講到尾咪又係家底
有幾多人無家底但做到佢上面既嘢？ 條友下下用d離地既例子去踩底工程佬 都唔知咩心態

但工程佬你考到牌 起薪揾50 60k其實係好貼地既事 你入政府上埋senior grade 揾到100k都有機會
我唔係強調工程佬係好好 但係大家作為一個普通打工仔講黎 你有既生活 入息都算係咁
佢要講家底既 行行都有有錢人架啦 有咩好討論

前題係佢吹到咁大 但佢自己現實係咩 佢自己心裏有數 係到幻想人地有錢人既生活去踩底個揾到錢既行業 多數都係岀於佢內心既自卑 可能現實係中環打份牛工 平時睇見同事既精彩生活 自己又好羨幕 但又無能力 放工咪上黎吹捧下 好心做佢做人就有返d自知自明 照下鏡 諗下自己係咩料子先 係到笑人60k揾得少 無life style 可能佢自己現實4份1都做唔到 50步笑百步咪呢d人

好同意，我自己做工程既讀到碩士都覺得自己係垃圾 ，成行都係靠把口做工程，同埋班工程師、測量師 成日話自己專業人士點叻點叻。我真心想知叻係邊到 你同人講話自己計數好叻度數好叻，人唔笑狗都吠啦 成行想搵個叻到係人都識既都搵唔到 d大型基建啊！全部都係外國人起既 因為local contractor根本冇人識得起 反而d真專業人士 律師 醫生 你唔係做佢個行 都聽過班出名既

班做地盤既管工啊！老總先好撚笑成日開會話我地班工程撚唔識design 啊！廢。 我心諗你班人英文都未撚識啦！最記得同個垃圾老總開會 我話咁樣做唔啱cop 個傻閪話做左幾十年都係咁做

你落到地盤同d老總 師傅講cop邊有人理你
個個淨係諗點做點快 舒服 唔使煩
係好難溝通架啦

你垃圾啲

完成屌打我

完全*

第一 其實我講嘅生活唔係有錢人先可以有 絕對係搵60k 嘅人可以afford 到嘅生活 而亦係唔少其他行業搵60k 嘅人做緊嘅野 做人唔好太井底 講到尾其實係搵60k嘅工程師毒慣摺慣 覺得自己fit in唔到嗰種lifestyle 先唔做姐
唔知點解大家都係專業人士 但工程師個精神面貌硬係差過人

第二 最渴市嘅structE C+3 50k人工算係ok 唔知你做邊間firm 邊個位 charter 咗起薪60k 未計hk而家已經完全發展 長遠黎睇大樓基建一定越黎越少 再加上學位越黎越多 上一輩嗰份糧你而家入行將來係唔會逗得返 連人工都冇嘅時候 咁你engineer 仲淨返啲咩

第三 唔係講緊做建築工程上流唔到 而係時間要好長 其他行業 可以俾你冇父幹 去搞startup 呢行係冇呢回事 所以有能力嘅人喺個hierarchy 入面只會屈屈不得志 你係絕對可以picture 到一畢業就入大公司行scheme a 嗰啲叻仔叻女喺一啲冇咁monopolistic, hieratic嘅行業發展 個成就係會有幾大 當然對啲平庸嘅人黎講 做建築係搵到兩餐嘅但回應返一開始嗰個reply 我係女都真係唔會覺得你吸引 所以真係唔好講到自己可以揀女

專業同專業比較 建築工程學生付出嘅野多 機會少 專業上嘅知識陳舊單一 畢業之後諗著轉行 你嗰4年完全係廢 其他讀sosci art 嘅同學都叫做有練下interpersonal skill presentation skill

再講 hk基建大部份高技術嘅job 都係搵外國firm 黎做 用人地嘅技術 俾鬼佬engineer lead著 咁我想問你local engineer 係有乜咁巴閉 仲好意思話自己建設城市 你只不過係用大財團同政府嘅錢請人地幫你做困難嘅任務再用人地發明嘅工具做啲下欄野
工程在於實淺同創造 當一個城市冇innovation 你做工程嘅真係唔好講自己有咩咁叻 你所謂嘅學識淵博其實淨係得寫著first hon嘅一張紙 所謂嘅貢獻 你都係收錢做野 而份人工對一班口窒窒 唔主動嘅人黎講 算係好好

第四 更重要嘅係 你份工提供唔到softskill 同外在嘅訓練 客觀黎睇大部份uni engineering fg 都唔係一啲好charm 嘅人 冇咗呢啲訓練 將來無論搵幾多佢地都唔會係一個完全嘅人 而呢個就係外行人對engineer stereotype得咁緊要嘅原因 除咗好膚淺嘅觀感 實際上相處又真係會有問題 你本身engineer 性格又冇softskill 其實好難會同女仔咬弦 當然好多engineer到最後都會搵到伴侶 但整體黎講 喺咁多男女比例失衡嘅專業半專業工種入面 工程師都算係差唔多最底層 未到底嘅原因僅僅係因為搵到錢

第五 你以為自己30歲60k有女搵好勁 但其他專業同tier搵緊60k 嘅人 其實入u 到而家已經食咗十幾年女 讀書多女做野多女 讀書做野都經常要同異性social interaction 你話咩engineer 都可以又食女又專注學業事業 我同你講你咁把炮就唔洗做construction啦 事實係九成九30歲50k+嘅建築界engineer 喺u已經開始奮鬥 chur足咁多年 幸運嘅會識到女朋友嘅 但吹到話食女揀女 真係發夢啦 就算你三十歲食到 你都係執人地二三四五六灘咋

你打咁多篇千字文都係想講低工程呢個field
你有咁既諗法 唔會阻你 你咪慢慢活係自己個世界咁諗囉
不過都係個句 你自己咩料子自己心照
分分鐘現實你連執人456灘既資格都無

工程狗

或者巴打可以直接回應論點 會有助促進討論 對事不對人 單刀直入唔好旁敲側擊 大家網上討論都係互相指教下 大方回應 虛心接納

建築工程界的確係海納百川 有叻有平庸 對平庸嘅人黎講坐坐下有4 5萬人工的確係唔錯 但對大學入面top 嘅工程學生亦即係最engineer 嘅engineer黎講 付出嘅汗水多 但往後人生同其他專業嘅同學比較一定唔係好 唔係吸引 所以做建築工程嘅人安安份份打份工做個familyman係可以 但要講風騷 講人生 講溝女 就未免太異想天開

因為我覺得同你討論黎無咩意思
你有你諗法 你已經一早先入為主
同工程呢個行業定左位 吹噓某d行業有幾好幾好
咁我都唔需要改變你既諗法
行行都有專才 人才輩出 最緊要都係睇個人
我本身講簡女呢樣嘢係回應緊樓主呢種女人
但唔知點解你就插隻腳入黎 加埋你d千字文論點
我淨係感覺你都幾煩

又係呢啲引戰文
咁得閒對人地評頭品足不如做好你自己先啦 港女

收皮喇死毒撚
你地笑鳩其他行業就得
人地笑鳩你班毒撚集中營就起曬鋼

其實你憑咩話做engine既人係一班口疾疾唔主動既人？
其實你有冇同班engineer做過野

港女識閪工程咩，見到要讀physics 都調頭走啦 所以睇親畢業既女仔都係讀酒店，marketing d乞食科 仲走出黎post畢業相，柒到呢

根本佢就係無知 井底之蛙
靠自己想像地盤佬係點 就對工程定左格
根本唔知呢行d專業人士係點 真係笑死人

你都識講，工程係專業，呢家香港有幾多行業人工比得上工程?

你地起鋼先喎 谂清楚先講野
Btw 死毒撚唔係我

工程狗陣毒柒味出曬黎

原來係隻殘體支那狗
谂你老母 企撚開喇支那毒撚

喔，垃圾文科狗行撚開啦

On9

乜讀工程係唔洗做presentation係唔洗同人合作做project淨係自己畫圖計數就可以讀完個degree?
出到黎淨係畫完張圖計完數出個email就可以夾到design唔洗同人開會？

你pre唔presentable係睇你個人，而唔係睇你份工係邊行你個degree major乜野既

唔係工程死毒撚就文科仔
毒撚真係冇鳩腦

企撚開喇支那狗

asso hd 嗰啲係點我唔清楚 但三大出黎嘅engineer, engineering student 都接觸唔少 咁夠唔夠資格講野？ 網上討論唔係成日要撻朵 唔係我撻咗朵就權威啲 再講 所有stigma stereotype 某程度上都係factual 因為事出必有因 呢個社會係絕對唔會無啦啦集體老屈班engine仔

就算係去到高位 唔presentable 唔主動仍然有唔少 唯獨client side嘅係好啲 我已經唔係將engineer 同lawyer ibanker比較 但同其他profession比都仲係明顯輸蝕 冇辦法架 你做engineer 係specialize 喺用內在能力默默耕耘 外在你一定係唔夠人抽 冇外在成個profession望落咪差 再加上喺hk 做建築 風火水電嘅設備技術又喺買外國嘅 local engineer嘅內在同洋腸工程師比其實都係輸蝕 你冇外在內在又唔多 返工又唔happy冇lifestyle 咁係咪要收收皮

再講 五個論點你都冇直接回應 淨係對一句輕輕帶過嘅結尾句子作出回應 個討論其實係低效率 典型lihkg 式討論 浪費時間

sorry,想問下文科狗搵梗12定13k呀

知你靚仔啦，讀/做工程就一定毒撚黎? 戇鳩仔

所以咪話淨係得人工 我由頭到尾都話engineer 人工係ok................... 咁係咪人工ok 就可以放棄晒所有野？

同埋我想講嘅係 engineer 真係唔好因為自己逗到唔錯人工就囂張 衰啲講句好多都真係窮得只剩下錢 好多唔係搵人埋單嘅好女仔都寧願要個人工少啲個人正常啲嘅男朋友 何況engineer所謂嘅人工同其他專業比較重要唔係多 現實啲講俾人嫌都好正常 到時咪又再圍爐 同啲低下階層比較話自己點點點好把炮咁 又話咩自己做打工仔都算唔錯咁
成日話咩反對每日150個 其實最得益嘅就係班建築engine 仔 一 起多啲公屋有工開有糧出 二 低收入人口增加拖低入息中位數 咁班engine 仔又可以j 下自己份人工 冇辦法啦 除咗人工都冇咩野好j

係呀，讀書出黎唔係為搵錢為乜 你問d醫生律師唔通為救人為正義咩

人唔笑狗都吠，除咗人工冇乜野好J

工程同地盤係兩種人

首先 我覺得大部份engine 仔應該要有覺悟 唔好覺得自己可以同醫生律師比 佢地嘅世界你係唔會明 你明嘅應該就做咗佢地 given that你有咁嘅能力

其次 人地份工威幾多 老豆老母開心幾多 錢搵多幾多 社會地位高幾多 成個事業嘅storyline係有趣幾多 你真係唔好覺得可以同佢地比啦...... 香港地做工程係俾人睇唔起架喇 讀innovative 嘅engineering 都好啲 至少有個目標可以去超大型mnc做 你做建築 風火水電 屌石屎屌chiller 啦

其實呢到從來無人將工程同律生醫生去比
係得你用呢d最高等既職業將工程比下去
其實真係唔知你咩心態
再者 呢個世界講黎講去都係錢
就算你做到律師 咪又係幫緊有錢佬奶緊鞋底
仲未講好多得個外表風光既
係香港既打份工既清高得去邊 有苦咪又係自己知

工程同地盤兩樣野嚟㗎喎

Agger

第一 我由始至終都冇用神級工種同engineer 比較 係上面位巴打夾硬將兩者拉埋黎講 我先叫佢唔好將兩者類比

第二 呢個世界唔係淨係講錢 你咁在意錢係因為你窮 窮都唔係罪 更大問題係你連個心態都係窮撚心態 錢唔係多 但又淨係識講錢 咁就真係冇得救 其次 目光短淺 永遠覺得人地做到係因為人地有家底 但唔知原來rich people下面有幾層其實係你肯上進都有機會去到 永遠淨係識自怨自捱 不思上進 再者 知識狹隘 連啲基本野慨market price 都唔知 見啲野高級少少就覺得一定係有錢人玩意 以為咁樣就係上流人士生活 廿幾歲人連呢個世界都未睇得清楚 我係老細都唔夠膽帶你去見客

講到呢度 你仲覺得自己值得擁有一個好嘅女朋友？ 我係你就專心繼續做sub仔 ae 享受一個你應得嘅ae lifestyle 做一個表裡如一 表面唔風光 內裡都唔風光嘅ae

你咁講同lks 比咪又係鼻屎一粒

"呢個世界唔係得錢"
但你不經意又係咁搬 lawyers/ibankers 呢啲 profession 黎講
而大家都知你講既呢啲 industry 係紙醉金迷到不得了
講貪錢 崇尚錢 engineer 遠遠比唔上啦，你舉例舉啲 relevant 啲既好唔好

得啖笑 始終你就只不過係d懶醒自己以為睇人講幾句就知道人地係咩人既傻仔
窮撚先會淨講錢 可以話你聽更多愈有錢既人愈講錢
唔講錢同你講咩？ 你所謂既life style享受唔係講錢係講咩？ 不過你講黎聽下
你覺得你當我係ae仔你內心會好過d咪當我係囉 我都無所謂 我個個月糧照收 女照屌 下個月岀埋雙糧又多110k 我又無咩所謂 你咪係到自我安慰囉

個個巴打下下打千字文 講到多多論點
以為自己好有point咁 但其實佢連自己想表達既都表達唔到
得佢係到自己撐 死要面個種傻仔黎

我提lawyer ibanker 係想講 無人要求engineer 要好似佢地咁presentable 我淨係攞咗佢地presentable 呢個attribute 黎討輪 唔該擘大隻眼睇清楚...... lihkg 真係個垃圾過垃圾嘅討論區...

咁撚勁 大家拎張糧單岀黎睇下囉 ae仔

事實工程界真係幾多呢類型既男人
(講緊唔包地盤佬)

呢到係咁架啦 唔鍾意咪返uwants囉

其實呢到好多巴打都想嘗試下撐你
我都試過代入你諗咩 不過真係撐唔落
你咪當我地呢到個個都係傻仔 你最高尚無人明白你囉

你話自己無要求但你又不斷提
其實都係想比較兩者黎嫌棄人地唔夠 lawyers/ibankers 咁 presentable 啫

自己9588 就話人地呢到係垃圾 但又要上黎打千字文 呢位巴打既思維清晰極有限
連自己想點都唔知 又要威

sor毒撚屌過女未呀

多謝
btw 唔係群埋你班毒撚就一定搵12k?
戇鳩仔

你話講貪錢 崇尚錢 engineer 遠遠比唔上佢地 其實事實係兩者都咁貪錢 只不過係engineer能力所限貪唔到人地咁多姐 你上面個隻貪錢ae窮狗已經係一個例子 冇能力又要話錢最重要 醜態盡露

我話無要求係冇要求同神級profession比 因為呢班仆街實在太神 但你engineer 假假地都算係專業人士 咁係咪要同其他正常專業半專業人士比 一比咪輸晒

其實我一開始將啲太神嘅人排除出去 係為咗幫engine 仔保留返少少顏臉 你條友仲要喺度拗 將engine 仔啲醜態揚晒出去 真係想幫你都幫唔到 我以為engineer logical think好勁...點知...

阿！我好似識你，老豆全球十大首富，成日唔係香港呀嗎XD

其實錯唔曬
只係engineer個字太濫
AE 都可以自稱engineer
同埋consultant 人工太西

其實你呢啲激將法對我無乜用，因為我唔係 N 展佬
再者我覺得醜態盡露係你多啲，你完美體現緊一個 typical 既港女係有幾咁無知同可憐
下下都用律師黎講，稍有少少常識都知道法律而家唔係真係想像中咁神啦，君不見幾多行外人用 JD / LLM / PCLL 衝入黎爭一口飯食咩
私人執業又有幾多可以撈得好好？如果真係咁好既唔會咁多人爭入去 LANDSD LACO / DOJ / 法援到做啦，神個頭咩
好彩我個行啲女上司唔係好似你咁 on9，撞到真係喊三聲

高級版 z巴
比z巴有文有路
有論點有論據
赤裸裸地描繪左工程呢一行較其他專業遜色嘅地方

不過個人認為偏激左少少
所以部分同意

敢問師兄以前做工程/現職工程？
如果唔係的話係做緊邊行？

利申
外國大學MSc Civil grad
諗緊條路點行
應唔應該做工程呢一行

ching well said
你當可憐下佢啦
一個人本身無知 蠢都唔係問題
最大問題係個d無料又要上網大大聲扮四條既可憐狗
可見現實既佢都係d好自卑既人
由得佢吠下啦

quit啦 無前途 轉行做律師

用返女性角度去講
有邊個囡囡唔想自己男友係醫生，律師，飛機師
講出來好似好威，但妳識揀人，人地都識揀

最認同第一版個留言 工程佬真係好鐘意講工程
講幾個鐘電話都可以係工序派工 點做 用咩料 點收口
Whatspp來來往往都係工程相

日日同行家/拍檔講幾個鐘電話 但其實雙方唔係好熟 離開工程就冇咩話題

你係唔識字定係點？ 咩下下都用律師黎講

我從來冇用律師黎同engineer 比較

反而我係話engineer 係唔需要同lawyer比較

你三番四次唔睇文老屈我 自說自話 講咩野llm jd 我真係wfc 你啲咩律師 律師跟本唔係subject matter

想講律師嘅麻煩自己開post 有被律師迫害妄想症嘅麻煩去睇醫生

我特登間開啲俾你睇 希望你睇清楚啦

真係好撚低質......為香港前途咁到擔憂